【嚴打違例】擔心被票控份外小心 單車友：有啲大石砸死蟹

警方於今日起一連10日在新界南總區打擊嚴重單車違例事項，其間不作口頭警告，會即時採取檢控，不少踩單車的市民擔心誤墮法網，均顯得特別小心謹慎。市民曾先生認為警方不作警告，即對單車違例事項作檢控，「有啲大石砸死蟹囉，其實唔太清楚點樣違例，應該做多啲宣傳教育先，唔好話一嚟就嚟(檢控)。」

就讀中二的顏同學直指：「知道唔可以戴住耳塞踩單車，過馬路要落車推(單車)。」她又謂：「今日連租車都未租，屋企人就打電話嚟，提醒話警方有執法行動。」

另一名12歲何同學，則一度在單車徑踩滑板，他表示不知道警方有執法行動，又說：「見唔多人先踩一陣（滑板），多人就唔會。」惟他認為警方執法檢控前，「可以先畀警告，唔使咁嚴重，下下都罰！」

中國人是需要管的

顔同學